黎智英還押前受訪 年輕人移民理所當然 自己願留守：香港有事點可以走呢？

梁家權今午在Facebook透露，本來提議周四（3日）才拍攝訪問，但黎說周三（2日）要去警署報到，怕今日未必做到錄影，果然一語成讖。梁感慨指「失去自由，他似早有預感？」並上載以「自由推銷員」為題的黎智英訪問。黎在片段中指，自己89年因為六四開始與政治沾邊，當時40歲又「搵到錢」，如果做傳媒等於傳送資訊，資訊即是自由，「咁後生如果可以投身（傳媒）事業係好有意義」。

可惜局勢發展是中國自由變得越來越緊、越來越獨裁，但他不覺自己入錯行，也從來非故意為香港爭取民主，「如果一個人做自己覺得有意義嘅嘢，你個人生就有咗意義；如果我淨係做生意，我搵錢，我有咩意義啫？悶到抽筋。錢搵夠就算」。他亦指，是香港的自由社會，令自己獲得好多好處，從無想過要為社會做一件事或有使命感，強調做傳媒只是為了有意義，「係為我自己」。

黎智英來港60年，由窮小子打拼致富，他說以前香港人無論多潦倒，仍有自由氣氛和環境給予機會大家力爭上游，「依家有錢都好，你個氣氛好窒息，你感覺唔到（有）機會、前途」。對未來香港的想像，他認為除非有奇蹟，「香港就冇咗嘞」，因學校教育、司法、議會、街頭抗爭全面失守，「壹傳媒有幾耐維持落去又唔知」。他亦覺得年輕人移民理所當然，「留低抗爭為香港自由爭取，你可以希望人咁做，但唔可以要求人咁做，人哋嘅生命、自由嚟㗎嘛，細路仔成世人，要移民係理所當然。我自己有冇犧牲嗰啲係小事，我所得嘅係多好多」。他指自己不會離開香港，一直參與民主運動，「（香港）突然有事點可以走呢？」

好驚肥佬黎挨唔到

一巴巴車落許智峯同連登囝度

雖然唔太鐘意蘋果日報
但肥佬黎嘅為人我真心佩服
佢年紀都大又有英國護照
但亦然唔放棄亦唔走 你可以笑佢戇居
但我見到嘅係一個好撚鐘意香港嘅傻佬

係，respect 認唔認同蘋果日報都好，蘋果係香港新聞界同民主史上都有一席

香港簡易流亡手冊

明明係走唔到，而加就扮晒野話係留守。。

時窮節乃見

連登仔： 黎智英情緒勒索

雖然未必同意你報新聞方法 但毫無疑問你好高尚

「我兩手空空來到香港，所得一切都歸於香港之自由，如今感恩得以生命回報自由。 」—— 黎智英

你食屎啦,佢教我地走,自己留係到頂到我地走甩左為止呀
屌你老母,紅字好撚威?

拉肥佬黎係唔係同之前台蘋報道拜登負面新聞有關？Deep state 要支共做嘢以儆效尤，或者後者拉咗佢嚟做投名狀。

推